---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Расширение Cargo пользовательскими командами
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 14.5 Расширение Cargo пользовательскими командами
categories: 14.5 extending cargo
tags:
- rust
---

Cargo спроектирован так, что вы можете расширять его новыми субкомандами без необходимости изменения самого Cargo. Если исполняемый файл доступен через переменную окружения `$PATH` и назван по шаблону `cargo-something`, то его можно запускать как субкоманду Cargo `cargo something`. Пользовательские команды подобные этой также перечисляются в списке доступных через `cargo --list`. Возможность использовать `cargo install` для установки расширений и затем запускать их так же, как встроенные в Cargo инструменты, это очень удобное следствие продуманного дизайна Cargo!

## Итоги

Совместное использование кода с Cargo и [crates.io](https://crates.io/)<!-- --> является частью того, что делает экосистему Rust полезной для множества различных задач. Стандартная библиотека Rust небольшая и стабильная, но крейты легко распространять, использовать и улучшать независимо от самого языка. Не стесняйтесь делиться кодом, который был вам полезен, через [crates.io](https://crates.io/)<!-- -->; скорее всего, он будет полезен и кому-то ещё!
